%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
% o article, book, ...

% TODO inserire vari packages (todonotes, ecc.)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% packages...
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,italian]{babel}
\usepackage[hyphens]{url}

% Per generare il file PDF aderente alle specifiche PDF/A-1b. Verificarne poi la validità.
\usepackage[a-1b,mathxmp]{pdfx}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black!100!black},
    citecolor={blue!100!black},
    urlcolor={blue!100!black}
}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}% Per inserire testo a caso in attesa di realizzare i capitoli

\usepackage{listings}
\lstset{
	%lstset va usato dopo l'inizio del document e ogni volta che si vuole cambiare/impostare il linguaggio da formattare
	%language=bash
	frame=single,
	breaklines=true,
	postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\color{red}\hookrightarrow\space}},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize
}

\usepackage[backend=biber,
style=alphabetic,
%citestyle=authoryear
]{biblatex}

\usepackage{csquotes}

\usepackage{epigraph} % per le frasi inizio capitolo

\usepackage{fancyhdr}

\setlength {\marginparwidth}{2cm}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
%\usepackage[disable]{todonotes}

\usepackage{refcheck}

\addbibresource{Biblio.bib}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

% Frontespizio
\begin{titlepage}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{Logo.jpg}\\
{\large{\em Corso di ...}}
\end{center}
\vspace{12mm}
\begin{center}
{\huge{\bf TITOLO}}\\
\vspace{4mm}
{\huge{\bf TITOLO}}\\
\end{center}
\vspace{12mm}
\begin{flushleft}
{\large{\bf Relatore:}}
{\large{...}}\\
{\large{\bf Correlatore:}}
{\large{...}}\\
\end{flushleft}
\vfill
\begin{flushright}
\parbox{1.7in}{
{\large{\bf Tesi di Laurea di:}}\\
{\large{...}}\\
{\large{\bf Matricola: \normalfont ...}}
}
\end{flushright}
\vfill
\begin{center}
{\large{\bf Anno Accademico XXXX-XXXX}}
\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\thispagestyle{empty}

% o sections (dipende dal documentclass)
\chapter{Lipsum 1}
\setcounter{page}{1}

TCP/IP over Avian Carriers\cite{waitzman1990standard}\\
\lipsum

\chapter{Lipsum 2}
\lipsum[10-20]
\chapter{Cap3}
\chapter{Cap4}

\printbibliography
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}

\end{document}
